\pagestyle{empty}
\renewcommand{\abstractname}{Sammendrag}
\begin{abstract}
\noindent Denne avhandlingen presenterer ett bane- og navigasjonssystem, som brukes i et autonomt nett landingssystem for en fast-vinge \acrfull{uav}. Landingsbanen til en \gls{uav} kan konstrueres som en rett linjet bane, men for at en \gls{uav} skal kunne følge landingsbanen må \gls{uav}en være i en posisjon hvor det finnes en mulig bane til landingsbanens start posisjon. Dette motiverer utviklingen av en innflyvingsbane logikk mot landingsbanen sin inngangs posisjon fra hvilken som helst innledende startposisjon i luftrommet.

I tillegg til et bane genererende system trenger \gls{uav}en ett robust høy nøyaktighets navigasjonssystem. Dette gjøres med å bruke \acrfull{rtk-gnss}, som kan gi centimeter nøyaktighet. En ulempe med \gls{rtk-gnss} er at det kan miste lås på satellitter som fører til tap av funksjonalitet. I dette arbeidet kompenseres dette ved å benytte et sekundært \acrfull{gnss} system. For å håndtere tap av \gls{rtk-gnss} er et robust \gls{rtk-gnss} system foreslått, hvor tidligere gyldige \gls{rtk-gnss} posisjon løsninger er kombinert med det sekundære \gls{gnss} systemet, for å bli brukt til å kompensere det eksterne navigasjon systemet. Denne kompensatoren er utformet slik at det eksterne navigasjonssystemet får samme nøyaktighets nivå som \gls{rtk-gnss} i en kort periode, inntil enten \gls{rtk-gnss} kommer tilbake eller blir frakoblet. Med denne kompensatoren blir navigasjonssystemet til \gls{uav}en robust mot korte tap av \gls{rtk-gnss}, og tilgjengeligheten til \gls{rtk-gnss} er utvidet.

Både eksperimentell testing og \acrfull{sil} verifikasjon har blitt utført for å teste \gls{uav}ens evne til å lande i et stasjonært nett plassert på en tilfeldig posisjon. For å bedre navigasjon og ytelse, har en mobil sensor enhet blitt benyttet for å få posisjonen til nettet. Denne sensoren enheten ble benyttet under testing, hvor den viste seg å gi det tiltenkte bidraget.
\end{abstract}